\begin{question}[section=,subtitle={Unendlich tiefer Potentialtopf},difficulty=,mode=,type=,tags={}]
 Was wissen Sie über den unendlich tiefen Potentialtopf?
\end{question}
\begin{solution}
Der unendlich tiefe, rechteckige Potenzialtopf (\Cref{fig:pottopf}) ist ein sehr einfach zu lösender Spezialfall der Schrödingergleichung.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{\currfiledir potentialtopf}
    \caption{Unendlich tiefer Potentialtopf}
    \label{fig:pottopf}
\end{figure}
Für die Schrödingergleichung
\begin{equation}
    \{-\frac{\hbar^2}{2m}\frac{\partial^2}{\partial x^2} \}\varphi(x) = E \varphi(x)
\end{equation}
Außerhalb des Topfes: $V(x) = \infty \rightarrow \varphi = 0$\\
Innterhalb des Topfes: $V(x) = 0$. Mit einfachem Lösungsansatz $\varphi (x) = A\cdot sin(kx)$ ergibt sich:
\begin{equation}
    E(k) = \hbar \omega = \frac{\hbar^2 k^2}{2m}
\end{equation}
Da die Lösung eine zusammenhängende Kurve sein muss muss an den Kanten des Topfes $\varphi(x=0) = \varphi(x=a) = 0$ gelten.
Durch den Sinus im Lösungsansatz ist links bereits $\varphi(x=0) = 0$, die rechte Seite kann mit $k = \frac{n\pi}{a}$ erfüllt werden.\\
Da $|\varphi(x)^2|$ der Wahrscheinlichkeit entspricht und diese über den ganzen Bereich $1$ ergeben muss, ergibt sich $A$ aus der entsprechenden Normierung der Wellenfunktion:
\begin{equation}
    \int_{-\infty}^{+\infty} |\varphi(x)^2| dx = 1
\end{equation}
Und damit
\begin{equation}
    \varphi(x) = \frac{2}{a}sin(\frac{n\pi x}{a})
\end{equation}
\begin{equation}
    E_n = \frac{\hbar^2k_n^2}{2m} = \frac{\hbar^2\pi^2}{2ma^2}n^2
\end{equation}
\end{solution} 
